Ette tulli walla wannem Otto Kangro ja kaebas, Jakob Tuha olla praego magasi ramatu järgi 1 Tchetwert 4  garnitsat karo wõlgu ja 8 garnitsat odre rohkem maksnud kui need odrad selle  karo wõlla eest ära arwata siis jäb teine wõlg  56 Garnitsat  karo ja nõuab, et kohus see wõlg sisse  riisub. Selle peale wastas Jakob Tuha, et tema arwab tema palwe mitte kewade nii palju kui nüd nõutakse wõlga wastu küsimise peale, et oma  wõlla raamatu peab ette näitama,  wastas Jakob, et temal see raamatu ei ole.
 Kohtu otsus: tullewa kohtu päewa peab Jakob Tuha oma wõlla raamaut ette toodut saama ja kui see ka wõlga tunnistab saab see wõlg sisse riisutud.
                                   pä Kohtumees: Hindrek Horn
                                        Kohtumees: Märt Piiri
                                        Kohtumees: Josep Soiewa.  
